（辯方律師好波！）7.28「赴湯杜火」暴動案 辯方要求法庭警告通訊辦證人或犯罪 控方申緊急休庭商討獲批

控方就湯氏夫婦的無牌管有無線電通訊器具罪，欲傳召三名通訊事務管理局辦公室（通訊辦）的調查人員作供；惟辯方甫開庭引用案例，指出通訊辦人員的調查行為或包括「管有」及「使用」，可能觸犯湯氏夫婦被控的同一罪名，故認為法庭在三名通訊辦證人作供前，對他們作出警告，提醒他們的供詞有可能導致「自證其罪」（self-incrimination）。即使律政司不作檢控，相關證人或可能面臨私人檢控。

笑撚死。

律師好勁

就本案而言，辯方認為三名通訊辦證人的證供極大機會提及他們「管有」或「使用」涉案兩部對講機；而控方本案的立場，是無牌管有或使用涉案兩部對講機的任何人都會干犯相關罪行，因此三名通訊辦證人於法庭作供時，可能自證其罪，故要求法庭在證人作供前給予警告。

唔告正仆街呀

控方㭍到仆街

控方表示首次聞說相關案例，申請休庭至明早以作商討。辯方則指相關案例已到達刑事檢控專員的層面，質疑控方竟然至今亦不知悉。區域法院法官郭啟安准許控方押後至明天早上，再處理此法律問題。

Push

即係衰不道德檢控

cls

好撚勁

律政司唔告既都吹唔脹

都要法官採納嘅

會唔會控方扮唔知
告都係告通訊辦幾個職員
關我X事

潘熙又特別提到，近日有數宗私人檢控案件獲法院受理，即使律政司不作檢控，相關證人仍然可能面臨私人檢控。

所以咪加多句律政司唔檢控都有可能會私人檢控，擺明講比證人聽你出庭我就同你攬炒！

私人告

好撚型

即使律政司不作檢控，相關證人或可能面臨私人檢控。

潘熙喎 ...

睇下通訊辦嗰幾條友肯唔肯為黨捐軀囉

通訊辦果3個幫辦應該即刻嚇到瀨屎 幫港共上庭作次供搞到自己都坐埋一份

有幾多手足請得潘熙嚟d星級大狀

做得好

俾著我係通訊辦職員就唔出庭作證喇
控方贏咗官司自己又無好處
仲分分鐘俾人告返轉頭

法律面前窮人含撚

上庭作證要坐監，不了

相信大把請得起
如果屋企人肯幫手嘅話
但案件太多佢一個都難支大局

律師熟書真係好重要

佢係民陣代表律師嚟
可能有幫612手

為左拉幾個"暴徙"人獄
唔係唔犧牲一下?

潘熙成日義務JR同打呢啲社運刑事case

技術性擊倒

臨時決定唔出庭作證應該唔犯法

Pish

但係成日有班on9仔話律師唔應該收錢
又話律師=狀棍
人地幫手足仲要俾班盲毛on9屌

好撚勁
我精都射左一地

潘律師勁!!!!

律政屍介入再撤控

問題應該係通訊辦如果作到供指證到被告，即係持有同使用唔合法既設備，相反佢唔應該聽到果個頻率既通話，而佢地係無刑事括免權。

你出庭作證就告埋你

可以唔出法庭

通訊辦職員唔知係唔係公務員黎，幫黑警搞到連工都冇埋

知識=金錢

通訊辦只係法定機構 唔係政府部門

佢梁游案打得勁差

運用知識提供服務先賺到錢

義人

通訊辦應該唔當公務員

梗係唔出啦

民陣律師團個啊head 啵

反而想知通訊辦點樣係作供時犯左管有/使用

通訊辦職員
唔出庭：繼續安安定定打工坐到退休
出庭：俾人告留案底坐監失業

自己㨂

有無刑事豁免權，應該唔係律政司決定

有無人解答下用對講機係咪犯法，咁地盤都大把人用，同政府行山講告都叫人帶對講機

刑事檢控專員梁卓然不嬲惡毒

放棄幾條老散圭去釘死政治犯絕對做得出

攬炒

割韮菜

點差呢？願聞高見

點差法

佢地同律政師deal
就算被迫出庭，都可以扮唔記得/講錯野
最後單case 撤控

通訊辦好黃

點打啊 戴啟思李柱銘余若薇 三支炮幫其他人打都輸哂啦

通訊辦職員唔知未來律政司會唔會保佢㗎嘛，安全計梗係唔出庭作供穩陣啦

潘熙

fun fact: 嗰單案例 係另一個維權大狀郭憬憲做嘅

返工都大把人用，餐廳、保安、鞋鋪，戲院

可以照出庭, 但上到庭唔作供, 因為唔可以迫任何人自證其罪

就本案而言，辯方認為三名通訊辦證人的證供極大機會提及他們「管有」或「使用」涉案兩部對講機；而控方本案的立場，是無牌管有或使用涉案兩部對講機的任何人都會干犯相關罪行，因此三名通訊辦證人於法庭作供時，可能自證其罪，故要求法庭在證人作供前給予警告。

即係如果其他有告呢條罪既案
出庭作供既通訊辦證人都"自證其罪"???

屌你老母律政司鳩告手足
依家縮乜撚野呀 縮返入你老母西啦闔家剷

頻道問題。

室內好似所有頻道都係犯法

有時都要個case有得打先得

正路要同通訊辦攞牌先用得某d頻道

判返D狗犯法啦 一定老屈同9告9拉

人地可以唔作供麻

自己將條例演繹到持有就犯法
基本上掂過都犯法，除非你係警察

逆轉裁判

其實佢做呢啲case唔收手足錢的，最多有法援就收政府錢咁，不過佢人就得一個，手足案咁多，都只可以盡幫

佢都唔岩打個類

冇話採唔採納，兩單野嚟。而家係通訊辦果三件如果作供就有機會比人告返同一條罪，而律政司唔告的話亦可以提出私人檢控

今次真係做又死，唔做又死

辯方資深大律師潘熙向法庭陳詞，指根據《電訊條例》第 8（1）（b）條及第 20 條，任何人士未獲特定牌照而管有或使用任何無線電通訊器具，則可被判處罰款及監禁

如果嗰三個通訉辦職員有牌的話？

大把人籌旗私人檢控

呢啲卒仔為虎作倀都係為份糧啫
為逗份糧逗到要入去坐，輸埋份工輸突啦

9成無喇 有洗鬼驚咩

有啲頻道(好似係409MHz)係開放咗比公眾使用，啲對講機例如Motorola啲機入面嘅channel 1-20就係用呢啲公眾嘅頻道，所以合法

但係如果要用啲1xx.xx嗰啲頻道嘅對講機，就要有牌先可以用

依兩公婆審咁多堂，埋單實好撚金

咁法官又唔係梁君彥之流

咁佢地死啦，又唔係公務員又要幫黑警做證

多謝

諗唔明，做證人拆野都唔得？

潘大狀
你出得起錢，咁抵你贏啦

通訊辦幾條友係咪拒絕攬炒

如果係上面位巴打做辯方大律師一定有得贏

如果係咁既話 佢地點調查
以後都唔洗做野？

律師要加油!!

笑撚到我

班傻閪唔砌尻人咪冇事囉

有幫612手 佢已經好出心出力
但真係分身不婽, 已經忙到根本唔夠訓
唔好問我點知

所以希望大家唔好亂咁一開始就屌足民陣或者其他自己陣容既律師/大律師
有後生少少既直程講過如果唔係無膽 & 係律師, 佢都企左上前線

講真 如果真係有做過「暴動行為」點會唔咬死暴動，而家係度咬埋啲戇鳩罪。

捉頭髮過長啊笨

咁算唔算原告變被告呀？

真正嘅法律漏洞
正常法例應該會豁免咗相關人員
例如機電署職員可以唔使有電工牌

辨方律師好勁

但香港法治已死，俾你幾勁都冇用

冇人代表d證人，大家on99

而家既doj 唔意外既

前城大學生會會長

機電署職員冇電工牌咪就係要搵個有嘅做監督同授權囉
正常條如果冇牌，吾可以整

通訊辦係法定機構唔係政府部門
唔係公務員

原來佢地有公務員，eg.助理電訊督察

基本上個個612/星火律師都係咁
日日有咩事 即刻零晨去狗屋救手足
被捕人數少 加埋比狗玩下
都要搞到清晨先走得
更何況濫捕嗰d

做黑警隻狗，應該都要死全家

人可能有牌，但部機無。

認同

老老實實，嗰陣中途突然釋法為咩，心照啦

電力條例係寫明機電署署長可以豁免條例嘅任何要求
而電訊條例係無同等效力嘅條文去授權通訊辦

我知，I mean 要由senior 或者有牌嘅人授權囉
機電署署長自己都一定要有牌喇....

睇番民間電台單case
通訊辦放蛇搜證前係要問控方攞豁免先可以做作證
但控方今次睇嚟完全唔記得

高招

証人變被告

唔關事
係法律容許機電署署長可以豁免任何人免受電力條例規限
亦即係佢話所有機電署職員都等於A0B0C0H0就得
由有牌嘅人睇住可以做係另一條適用於一般人嘅條文嚟
至於機電署長有無牌... 其實佢幾時都可以簽個牌俾自己

之前好似係告阿牛民間電台
一直都拎唔到括免係因為阿牛擺明非法廣播, 唔需要用特別儀器都應該捉到, 所以證明唔到用非法儀器先捉到人而要拎括免

好波

通常垃圾先入律政署

辯方有料

手足

要眾籌我即俾

好波，靚反擊

係咪垃圾先入律政署我唔知

不過最top嗰班應該傾向去私人市場揾真銀

其實睇對講機嘅頻譜？同有冇通訊辦許何？

控方：😧😧😧

呢次檢控大狀係 告入天琦 果個大狀

根本都唔關事
鳩告

如果係真嘅話 真係希望佢好人一世平安

為了方便公眾使用無線電對講機，自2003年起，使用409兆赫對講機的人士已獲豁免領牌。

在現行的CB對講機類別牌照制度下，使用者毋須向通訊事務管埋局（通訊局）登記，也毋須繳付牌照費，而自動成為該類別牌照的持有人。他們亦必須遵守牌照條款和條件，以保障公眾利益。

CB對講機類別牌照其中一項主要的牌照條件是使用者不可在任何室內地點發放無線電波。換言之，使用者不得在家中以CB對講機通話，以免對其他合法電訊系統造成干擾。根據《電訊條例 》，違反這項牌照條件的持牌人最高可被罰款港幣20萬元。

多謝佢哋

辯方根本智商上壓制控方 好波

可以解釋一下？？

推

可能佢意思係佢打會嬴呢

拉埋通訊辦落水 個人都開心啲

點証明一條片係兒童色情？

辯方：現提醒証人，控方立場開地圖炮，邊個睇過都會有機會犯同一樣控罪

潘熙一早出晒名 人權大狀 師承戴啟c (好似)

push

好多facts 可以打唔打，差唔多淨打法律觀點

潘大狀

根本就要咁做

好好通迅辦幾條友做過乜搞到自己奶埋嘢

柒頭

唔明 姐係點

呢場官司俾你贏又點
日日上連登
一係手足認罪
一係就被判一年半戴

自已有大律師辯護
其他手足剩返啲垃圾律師

你過唔過意得去？

辦方律師好Q勁, 未打先反將一軍.

勁喎 但律師點知個證人無牌

有機會啫
個證人有牌咪可以功在黨國囉

瀨了

on9?

大部分人都無牌，因為香港考無線電牌嘅用途唔廣泛，例如得揸船會考海事處嗰個無線電試。的士司機都唔會考個無線電試先用的士台啦。就算1個有，都有2個陪葬。

就係要呢D

完美ko

奶共囉

其實換返幾個牌嘅通訊辦就已經搞掂
根本個牌好容易攞

呢d先係有料律師

搵人黎試毒
跟住提醒試毒條友可能會死

型撚到

做得大律師廢極有限，頂多on 9姐，律師要背好撚多野咖
連登仔表示佢咁垃圾，我都做到大狀（曲）

郭棟明係律政司外聘,上年加入Parkside Chambers

點會無幫612手 潘資深係民陣律師團隊個話事人黎

可能真係唔知，係諗住大吓班控方咋。點知又俾佢地大到喎！

咁全港最大犯罪集團咪管有好多爆炸品

唔通辯方律師係成步堂龍一

唔作供就屋企著火啦，再唔係屈佢管有爆炸品，搵紅官直接判死你。

你唔係覺得幫得政府老妨，知咁多秘密仲會安全呀嘛

提早自爆搶公眾焦點，政府先唔敢郁你，否則全家浮哂屍都無人知你發生咩事。

你估鳩告真係冇後果咩

原來係hectar pun...型到喊

佢義務幫我地

辛苦你地同律師

辛苦佢地成個團隊，真係做好多野

希望夫婦同少女都打甩暴動

之後仲有唔少手足等緊審，大家支持佢地，打甩暴動

依單好重要

JR打facts你打黎睇下

題外話講一句，大狀係咪612幫手搵？
希望大家多啲支持612，撐住手足。
遲啲派1萬啦。

On9
JR打facts